法療養院「冇口罩但有屍袋」 護士：政府認為老人已活夠了

(資料圖片)

新冠肺炎持續於歐洲肆虐，老人家成為高危一族，但在防疫物資短缺下，他們成為了被遺忘的一群。

法國《世界報》(Le Monde)的記者到塞納-聖但尼省(Seine-Saint-Denis)一間療養院採訪，該院數日前已經暫停所有額外活動，加上3月11日起，政府為阻止病毒擴散而下令療養院禁止所有外人探訪，包括家人，長者們只能透過窗戶，呆看街上的人來人往。

從某天開始，連路上的人車也消失了，輔導員向長者們解釋：「政府下令全國人民都要待在家裡，不可出門。」數天後，老人家在實施新措施下，不能聚在一起用餐，只能各自孤獨地於房間內吃飯，一名婆婆看來因此失去食慾，她把叉子放下，並向醫護人員哀嘆：「我該怎麼辦？」

雖然政府指流行病已進入第三階段，醫療院所的人必須戴上口罩，但療養院內沒人有口罩——院方在3月初訂了口罩，但廠方後來告知，全部口罩已被政府徵收；向政府提出要求，回覆是「正在處理」。療養院一名護士坦言：「我知道政府在想甚麼，『那邊的都是老人，他們已經活夠了』。」

除了口罩，療養院的消毒酒精及手套都用完了。院長波諾(Edouard Prono)收到衛生部的指示：最初療養院必備的口罩，現在如非確診，就不是必要的了。主任賈西亞(Laurent Garcia)嘆道：「口罩沒有，但有屍袋。你明白這個訊息嗎？」

幾天後，療養院有3名工作人員出現病徵，當中2人確診新冠肺炎。院內士氣低沉，一名護理師表示：「現在每分鐘都變成戰爭，我已看不到前路。」

我估到會有好多左膠喊慘，但要揀都一定係咁揀

唔係咁架， 歐洲咁好

你呢啲係fake news

又係你條撚屌五毛